**O(objective)**:学习了观察者模式的思想，学习了TDD（测试驱动开发）的方法，它要求我们命名好测试方法，然后在测试方法中写好given,when,then部分，然后再去编写代码。<br><br>**R(Reflective)**:impressive
<br><br>**I(Interpretive)**:TDD要求我们在对功能编码前写好该功能的测试，并且在实现功能后跑一遍所有测试。这使得我们每次写完代码都能立即验证代码是否正确且是否影响之前的功能。TDD要求规范地命名测试方法名，这使得测试可以充当一部分说明文档的作用。
<br><br>**D(Decisional)**:学习了TDD之后，日后编写项目代码会经常使用TDD的方法。通过TDD降低代码出现难以定位解决的bug的可能性，提高代码的鲁棒性，提高开发效率，提高代码的可读性。